特首稱已覓得330公頃土地興建31萬多公營房屋單位

林鄭月娥說，已全數覓得興建316000個公營房屋單位的330公頃土地，可以滿足未來10年，即2021/22至2030/31年約301000個公營房屋單位的需求。

她表示，供應主要來自東涌填海、古洞北/粉嶺北和洪水橋/厦村等新發展區的農地和棕地、多幅改劃作公營房屋的用地、9幅分別位於啟德和安達臣道石礦場改撥為發展公營房屋的用地、粉嶺高爾夫球場部分用地，以及多幅完成檢視具房屋發展潛力的棕地羣。

林鄭月娥說，下一年度的「綠置居」約4700個單位將於明年分期出售，當中首批約2100個單位預計於明年5月推出，屆時會聯同已收回的700多個單位一併推售。

lm

啲地變出嚟㗎
不嬲都有㗎啦戇鳩
覓覓覓百痴

NO ★

呢一代年青人都老撚左啦

淡淡可以上水了

公屋仔住新公屋，私樓仔住35年爛屋

一早講咗政府唔會救樓市，未來保守估計跌3-4成

香港房屋問題由Day 1開始就同供應無關
只要住宅一日都係歸類為投資產品
一日都仲可以按樓買樓劏開再收租
連公屋都可以補地價變自由市場既時候
呢個問題係永遠都唔會解決到

情況等如炒黃牛飛一樣
就算加開一百場都好...普通人都係一樣買唔到飛

屋係住
唔係投資

x2

幾時山頂起公屋?

晤係sars價唔考慮

一個啟德起哂公屋解救新移民

圍頭佬末日
住近鐵路都幾乎畀人收地

公蝗天下

唔救 即係唔會加供應
又升

放心，幾年後大把平貨執

幾年又幾年了

年年都話起幾多幾多，有邊一年真係達標起得成?
最叻咪一間分兩間細，嘩!多一倍供應!

起一大堆百幾呎充數

年年都唔達標，吹到幾勁都無用啦，最後又係俾晒蝗住，二等香港人邊有份拎

會唔會又有 85000示威？

2020綠置居賣淨千幾個單位，咪係因為一大堆百幾呎

林鄭月娥：銳意推動香港房地產投資信託基金

行政長官林鄭月娥在施政報告中表示，政府正研究多管齊下措施，包括適度放寬房託基金投資限制、擴闊投資者基礎、改進立法和規管架構以利便行業運作，以及加強市場推廣和投資者教育。她指，政府將銳意推動香港房地產投資信託基金，令香港發展成為亞洲區蓬勃的房託基金市場，加強香港作為首要資產及財富管理中心的集資功能，並為本地投資者帶來更多元化，和提供較穩定回報的投資機會。另外，林鄭月娥提到，面對新冠疫情及環球經濟動盪挑戰，香港自信地展現金融系統韌力和穩定性，聯繫匯率制度一如既往運作良好，港元匯率偏強並錄得資金流入，而銀行體系總結餘亦於年內顯著增加，反映投資者對香港資本市場的持續興趣及信心，金融服務業的其他環節如證券和保險市場亦一直運作有序。不過她指，在國際形勢和地緣政治風起雲湧之際，政府及金融監管機構會繼續密切監察市況的發展，確保金融穩定。

2020-11-25 12:02:55

直接同你講埋佢會加大推動房地產嘅投資屬性